그 큰혹을 떼냈으니 몸무게도 줄었겄네. 오빠 얼굴에 심술보도 떼내서 뽀-야니 이쁘네유. 약속대로 뽀뽀유. 쪽.
 솔이야, 아무래도 나 죽을거 같애.
개떡같은 소리 하지말어유. 아주 입방정에 깨방정이여.
아무래도 느낌이 그래.
이정도 겁쟁인줄도 모르고 인생 다 던질라 그렸는디, 암만해도 맘을 바꿔 먹어야겄시유. 뭘믿고 살어유? 전쟁 일어나면 다 팽개치고 도망갈 사람을.
 큰애기네 큰애기.
내 인생이 너무 허무해서 그래. 이러다 정말 암이면... 뒤늦게 솔이 만나서 행복할일만 남았는데...너무 분해서 그래.
시끄러유. 어영이 올때 됐시유.
 연락했어? 뭐하러 연락해.
워치게 안혀유? 오빠가 암이라고 방방뜨는디. 다죽게 생겼다고 울어쌓는디.
 어영이한텐 아무 내색 말어. 나 울었단 말도 하지 말고.
딸이 무섭긴 무선개비네.  쉿. 왔시유.
 아부지.
어영아.
아부지. 
 왜 말씀도 안하셨어요?
괜히 걱정할까봐 그랬지.
여기까지 오면서 제가 정말 나쁜 딸이라는 생각이 들었어요. 이런 눈치도 모르고. 오는 길에 원장님 만났는데 조직검사결과는 내일쯤 알수 있대요. 걱정마세요. 별일 없을거에요.
